[長文] 從大學生角度話你知點解大專咁多次罷課不成功

講嘅只係其中一間大專嘅個人觀察，其他大專可能有唔同，歡迎補充
利申Shitty，恥與為伍

好多人都不停屌點解大專學生成日唔響應罷課，除咗暴大其他大專又好似冇咩聲氣咁，有見及此，小弟決定出post分析同解釋下點解次次都雷聲大雨點少

1. 本地生人數不足
冇錯，第一日罷課好多人去咗百萬大道集會好曡馬，但大家忘記咗呢度係咁多大專合計人數，其實諗返轉頭其實咁多大專先咁多人好似唔係非常多咁
事實上，讀大專嘅人會知道現時大學充滿非本地生，不論外國人，定中国人都充滿大專校園，即使本地大專生全部黃去罷課都未必會真正影響到課堂進行（而事實上小弟見過有藍嘅大專生）

2. 教授
喂，教授都關事？冇錯，正正就係教授出曬事
小弟就讀於一間好中意打飛機嘅大專，校長長期唔見人，喺爵士過身先出現，平時搵個藍絲副校出緊急通告。試問一個連政治同生活無法分割都唔明，叫人唔好將政治帶入校園嘅校長點會理學生吖，起碼隔離暴大校長都肯出嚟拍下檯
喺一個咁嘅環境下，由於年年要刷Rank打飛機所以會有好多非本地教授來往，莫講非本地知道又支持我哋嘅，本地黃嘅更加喺少之又少。人哋出個要求100%出席率嘅課程，你叫大專生唔上，等於斷送自己GPA
可能你會話GPA又如何，但大佬吖我都想畢業㗎

3. 宣傳嚴重不足
之前大家都略有所聞大專發起兩星期罷課，坦白講我同身邊朋友都淨係知道開學頭兩日罷課（頭兩日只係指中學生，唔係大學生），心理上冇準備，加上本地+非本地嘅教授+學生好多都唔知到罷課兩星期，更唔知我哋罷課原因，後來追查發現學生會出咗篇聲明就算，由此可見文宣繼續不足

大專罷課成功方程式

校舍貼滿文宣>人肉解釋>多學生響應>教授支援=罷課成功

從來冇唔夠文宣，只係冇人貼，傳送門：

從來冇唔夠文宣，只係冇人貼，傳送門：

推到有心嘅大專生睇到

推！

[18區開花] 一句講晒，聽日一點定八點？

大學好多港豬又多nds
星期五戴口罩都唔肯
係門口派口罩
拎完個口罩 成個扔左落垃圾桶
啊sir 堂上講自己對反送中既睇法
講講下有個同學話啊sir 可唔可以教書
唔好講無謂野

利申 有響應罷課

幫推

多NDS呢個真係一個大問題

仲有
有frd話覺得罷課冇用
嗰刻嬲到
你啊媽生你岀嚟夠冇用啦

見到仲有frd係對場運動不聞不問
淨係 哦
真係唔配做所謂大學生

可能大家冇體驗/參考，但我覺得罷課成功個人力可以將香港變做連儂城都冇難度

仲有
罷課係希望大家會岀嚟集會/做下文宣
唔撚係你走堂係屋企Hea叫罷課
嗰啲叫走堂

身邊有同科同學擁抱大灣區
甘願成為監控下的奴隸
坦白講中國真係有十四億又點，世界仲有四五十億人口

Sorry 巴打我真係好嬲

我認為罷課前需要不停文宣，最好有人企學校唔同角落宣傳同解釋罷課原因，抗爭原因，五大訴求係乜，香港同共产党分別何在，共产党所作所為

嬲我又冇，要不停思考並保持冷靜，正如天琦所講不要被憤怒矇蔽
反而只係對大家欠缺自發性感到失望
出POST都係想大家爭氣啲，雖然我冇乜朋友，但有手足帶頭小弟一定響應

宣傳不足呢樣係真既
點解有d人會講大專生罷課冇用，係因為你唔知邊到集合，零零丁丁一個人罷，好多時都make唔到noise，變左純粹既走堂
試過放學走果陣先見到有十幾個人罷課抗議，但我係goop、fb、ig等等係完全見唔到相關資訊

坦白講句，有心罷課點會做唔到

坦白講我都係第一日罷課先知原來學界係話兩星期，過頭兩日後罷課變異類，自己都唔爭氣

自己罷課當然冇問題，但問題係自己罷課變相走堂同大規模學生發起罷課行動嘅分別，雷聲大雨點小的話教授只會繼續授課，並無實際意義

啱一半錯一半

得嗰小貓三四隻罷真係無人gives a fuck
要多人罷先有意思

問題係要做到多人罷都唔易

Agger，利申同校

比我就即場屌柒個垃圾港豬

救救何傳耀

新華社批何傳耀紀念中學為暴徒撐腰 讓法治難回學生內心

《新華社》發表時評批評荃灣公立何傳耀紀念中學，不但沒有批評18歲襲警中學生，反思學生何以捲入嚴重暴力，反而指責警察違規及越權，顛倒黑白的荒謬邏輯，讓人錯愕痛心。

時評表示，攻擊警察及市民的黑衣身影中，不乏青少年，迄今已有多位學生被捕。何傳耀中學這名學生涉嫌襲警，何傳耀聲明不僅一字不提，反而表示不會開除他，口口聲聲「理解年輕人對時局的關心」、譴責「警察違規及越權的暴力」，不禁讓人警惕當前香港部分為師者，出現嚴重導向偏差；這樣的縱容和錯誤的觀點，是對青少年最大傷害。

時評又認為，當學生被一時的迷霧矇蔽雙眼時，為師者責無旁貸，理應承擔指點迷津重任，但遺憾的是何傳耀的聲明，只看到為違法者辯護、為作惡者張目、為暴徒撐腰壯膽，怎能幫助學生樹立正確和健康價值觀、讓法治和理性重回學生內心。

推

其實我從來都唔會罷課， 因為大學上堂係有道德理由，對我呢班認真讀書人班講， 書都要讀好先有影響力，當然大部份香港大學生都係有大學身份既中學生，覺得平時都唔讀書，而家唔讀都冇咩。

我呢個真讀書人圈子，係會做真香港人會做既野係落堂後，咁你係咪又需要譴責到咁？

唔好唔記得任何黑暗年代都要有學者幫手。

啲成年人罷工都做唔到啦
講罷課
乜嘢都要後生仔做先食得屎啦
根本香港人都唔抵幫
彭定康真係好啱，香港人死在香港人

睇到!

分化狗
幾多成年人出嚟比人拉又唔講
仲有好多人捐錢義載
成年人夠有唔少驚比人炒都照罷工
學生返少幾日學可以自修又唔會冇咗個學位根本成本低好多

Add drop 都唔罷
望到其實好無力

未成氣候，大家都好怕同Freerider一組/冇分，畢竟唔少課堂都係第一堂分組/Core要求100%出席率